\appendix


\chapter{Wichtige Unterschiede zwischen englischem und deutschen Tastaturlayout}\label{ch:appendix-keyboard}

Die Standardkonfiguration des Raspberry Pi ist ein englisches Tastaturlayout.
Tabelle~\ref{tab:keyboard-englger} zeigt einige Tastenzuordnungen, die zur Navigation im System benötigt werden.

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{Tastenzuordnungen zwischen englischem und deutschen Tastaturlayout}
    \label{tab:keyboard-englger}
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \textbf{Gewünschte Eingabe} & \textbf{Benötigte Eingabe} \\
        y                           & 'z'                        \\
        z                           & 'y'                        \\
        -                           & 'ß'                        \\
        /                           & \textit{Shift} + '-'       \\
    \end{tabular}
\end{table}


\chapter{Generelle Empfehlungen zum Beheben von Fehlern}\label{ch:appendix-fehler}

Diese Dokumentation behandelt die meisten bekannten Fehlerfälle bereits in den entsprechenden Kapiteln und Abschnitten.
Sollte es dennoch zu Fehlverhalten kommen, können die folgenden Punkte eine Hilfestellung zum Finden und Beheben des Fehlers sein:

\begin{itemize}
    \item Ein Neustart des Systems sollte in vielen Fällen ein erster Versuch sein.
    Dieser Neustart sollte auch für die Container ausgeführt werden, indem das Skript \texttt{\textasciitilde/start\_containers.sh} ausgeführt wird.
    \item Der Befehl \texttt{docker ps -a} zeigt alle Container, auch diejenigen, die durch einen Fehler gestoppt wurden.
    Falls ein Container nicht hier auftaucht, konnte er nicht erstellt werden.
    In diesem Fall liegt der Fehler wahrscheinlich bei der Konfiguration in \texttt{start\_containers.sh}.
    \item Auch bei angehaltenen Containern lassen sich die Logs mit dem Befehl \texttt{docker logs <Containername>} anzeigen.
    Die Logs enthalten oft Hinweise auf einen Fehler.
    \item Mit dem Befehl \texttt{df -h} lässt sich der verbleibende Speicher auf der SD-Karte prüfen.
    Sollte dort kein Platz mehr vorhanden sein, kann es zu verschiedenen Fehlern kommen.
    In diesem Fall kann zunächst der Ordner \texttt{\textasciitilde/mintenv/recordings} auf unnötige Dateien überprüft werden.
    \item Sollte sich mit allen vorigen Tipps die Fehlerursache nicht ermitteln lassen, kann versucht werden den Fehler mit einem geprüften Softwarestand nachzustellen.
    Dazu kann die Aktualisierung der Software beim Setup übersprungen werden.
    Bei den automatisierten Skripten ist dies möglich, indem die Zeile \texttt{do\_update} mit dem Zeichen \glqq{}\#\grqq{} auskommentiert wird.
\end{itemize}
